# Gymnasiearbete - Skapa ett programmeringsspråk: Erwall

## Frågeställningar

* Vilka delar är en kompiler uppbyggd av?
* Hur bra fungerar C som ett programmeringsspråk för att skapa en kompiler?
* Är C ett bra mål att generera kod till?
* Vad krävs av ett programmeringsspråk för att det ska anses som "bra"?
* Hur ska man planera ett projekt för att tillåta enkel felsökning och tillägg \
  av nya funktioner?

## Tidsplan

| Vecka	| Plan																|
|-------|-------------------------------------------------------------------|
| 41	| Research, påbörja design av språket								|
| 42	| Design av språk, börja programmera en lexer-prototyp				| 
| 43	| Göra klart lexer-prototypen, börja skapa en prototyp av en parser	|
| 44	| Fortsätta arbetet på parser-prototypen, få den att fungera		|	
| 45	| Skapa en prototyp av en code-generator							|
| 46	| Ha en fungerande prototyp av en kompiler							|
| 47	| Påbörja optimering												|
| 48	| Förbättra lexer och parser										|
| 49	| Förbättra kod-generatorn											|
| 50	| Börja arbeta på ett standard-bibliotek för språket				|
| 51	| Fortsätta arbeta på standard-biblioteket							|
| 52	| Försöka få en C API att fungera för språket						|
| 1		| Extra tid															|
| 2     | Extra tid															|
| 3		| Extra tid															|
| 4		| Skrivande av rapport												|
| 5		| Skrivande av rapport												|
| 6		| Rapport färdig													|

## Goals

* Logical consistent syntax
* Explicit
* Fast and low level

## Ideas

* [x] Nested comments
* [x] Nested functions
* [x] Compatible with C
* [x] Real constant variables
* [x] Readable generated C code
* [x] Strict types (no implicit int to float or enum to int conversions etc.)
* [ ] Defer (like Go)
* [x] No undefined behavior (code that compiles should be safe)
* [x] Empty types
* [x] Arrays as first-class citizens
* [x] Size of arrays known
* [ ] Compile time bounds checking (zero cost)
* [x] Tagged unions by default
* [x] References (non-null pointers)
* [x] Anonymous struct in structs (like Go)
* [ ] Compile time execution and loading of strings
* [ ] Guaranteed tail calls
* [x] Switch working for all types
* [ ] Builtin BigInt support
* [x] Literal heavy (?)
* [ ] Default values for structs (?)
* [x] Const by default (?)
* [x] Forced type naming convention (starting with capital letter) (?)
* [ ] Resizable arrays (?)
* [ ] Type inference (?)

![](http://www.gnu.org/graphics/gplv3-127x51.png "GPLv3")
